原來你可以做更多 - 曾志豪

原來你可以做更多 - 曾志豪

抗爭破壞道路，卻穩固建立香港人全民參與的意識。

以前說甚麼全民參與，很虛幻，很飄渺，好像只是某些社運人士和專業團體的專利；但一場運動，卻把這種全民參與，實實在在落實到每個人的頭上。

每個香港人都問自己﹕我還可以做甚麼？

然後答案是﹕我還可以做更多。

譬如你是一個OL，你以前以為自己的能力最多就是參加合法的遊行示威，以為最多就是fb鍵盤戰士。然後事態愈來愈惡劣，你問自己，我還可以做甚麼？然後你去捐錢，你去捐物資，甚至去中環和你lunch。那個穿着套裙高跟鞋半蹲在中環街頭還要戴上豬嘴躲在傘後的OL，是何其震撼的一個里程碑。OL原來可以做更多。

綿延不絕的家長車，那些家長都是甚麼人物？他們可能只是一個普通的上班族，只是一個退休阿叔，但運動形勢，迫使大家問自己：我還可以做甚麼？然後，他們可以做更多。他們做了家長車。

但即使家長車，也不斷進化，不斷突破自己的底線。之前家長車，只是在運動衝突後接載小朋友，但中大戰役，家長車運物資，那可是有機會被控告的罪名。理大之戰，家長車不單在外圍呆等，甚至強行闢出一條逃生路線，他們或堵路或誘敵或放哨，他們已經做得比幾個月前的家長車更多。

每個人都無法坐在電腦前，單單看直播畫面唉聲嘆氣便過了一晚。街坊玩狗是如何煉成的？也是一種全民參與，也是一種突破底線，原來街坊除了圍觀，還能夠指罵吶喊，以壯聲威。

我認識的許多朋友，在這短短幾個月，急速進化。明明之前一次遊行都沒有參加，現在卻走到前線，放哨，運物資，做家長車。港豬變成鍵盤戰士，鍵盤戰士變成上街和理非，和理非變深度支援，支援最後變勇武。香港人的命運就像理工大學，被圍困，但每個人都做更多，最後終會突圍而出。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

希望大家專心區選先
你而家出黎只會被捕 黑警拉你坐78 24號就投唔到票
到時區議會失守 政府就可以大大聲同外媒講市民企佢嗰邊
係同路人就一定會停一停抖一抖
邊個阻止區選進行就係鬼 因為客觀效果就係保皇得益
11月24日 血債票償 踢走保皇黨

我呢幾個月對佢完全改觀
呢場革命睇清咗好多人

推

达狗？

喊左 本身好灰心覺得就收皮
如果每個人都肯行出多一步就好

2014同16見住佢割勇武憎到佢仆佳
但今次佢係其中一個最貼地既傳媒人

的確係做多左
但其實理念上都唔係因為追求民主同自由

會進化就係好兄弟

大家都進化中

其實佢咁樣只叫同聲同氣、或利害一致、或道德束縛

小豪子都覺醒左

小豪子

所以要趁機做好公民教育,就係因為冇民主,香港先會變成咁

電子版/實體版小冊子又好,連儂牆又好,Whatsapp,fb文宣又好,總之要簡而精

我都幾夠膽講，起碼死多3代人先會有民主、自由呢 D 理念同意識